點解d社工又廢又hea 都可以咁這人工？

搵親d社工
個個都淨係識講埋d我老母都明的理論

老人社工
家庭社工
青少年社工

全部都係垃圾

係得學校社工可能真係叫做會involve多少少

但都唔值幾皮野一個月啦下話

基本上個個都識做
又要懶專業攞牌

但出現問題又唔撚解決
淨係識將個波交比其他政府部門

日撚日話自己多case跟
屌你地份糧包埋又突 overpaid 啦

全香港人最冇辦事能力就係呢班人
仲夠膽死話自己貢獻社會

我屌哂你地老母

佢地好低人工咋喎

我發覺連登仔好適合做共慘黨員，成鳩日整批鬥大會，鬥低所有人，你自己好撚有用咩？不如講下你做咩嘢咁巴屎閉又值幾錢人工？字都打錯，咁這人工

同我合作嗰個好好

識人CU 社工GRAD唔做社工，走去做EO，做到隻狗咁

agger
利申：社工

認同社工廢
但唔認同學校社工有用
駐校社工先係生仔無屎忽個班
校長話乜就乜

因為香港勤力同回報不符，有賺既永遠係有錢佬地產商，咪個個hea做野 你睇下年中幾多人厹衝政府工就知

要揾得社工，大家都知咩質地架啦
明既

咁你去做啦

咁你講下社工有幾廢囉

樓主比社工撚完黎

1皮幾叫高？

事實就係你老母明但你都唔明，所以咪講你知~
點知你連自己唔明呢野樣都唔知仲扮醒啫

而家仲有咩工冇比人踩過？？？

一皮幾 有無咁少

人地考到
你考唔考到？

身邊讀社工HD啲朋友一GRAD 就搵到工 18000-20000起薪 degree fg 其他科都搵唔到e 個價

兩皮炸 社工真係好辛苦

之後冇乜點升

社工有咩HD讀？

學位：28000起薪
文憑：18000/20000起薪-26000max

社工最叻係爆人扑野

唉 你自己俾人撚完 就屌唒所有人 請問咩工係最好人工最合乎？

識得有社工真係好有heart 好好人 盡量去幫
仲俾人underpaid緊

老屎忽 西人 hea住攞人工既實有 份份工都有 你咪屌個d囉

洗唔洗屌唒全部人老母啊

社工學位畢業丁丁表示冇咁多
但完全同意社工真係冇撚用
利伸:畢業後冇做

明愛

有邊份工唔係幫緊人？
衰啲講句倫敦金都想幫人
不過幫你之前我要餵飽自己供埋層樓溝埋條女先姐

有興趣睇下社工起源啦
成日話人underpaid 社工係發達國家用黎維穩
同五毛係無分別

樓主真係垃圾嚟

倫敦金幫人為乜啊？咪為自己去賺更多既錢
如果一個外展社工 仆心仆命去為d後生仔 晚晚瞓得幾粒鐘 做到隻狗咁 人工得個萬幾 同朝9晚5 坐係寫字樓打下字既人工無分別 收工仲有大把paper work要做 但幫人就係得咁多人工養活自己
幫完人自己可以賺到更多錢？

你有興趣就識多幾個有heart既社工朋友啦

中國好人論

只係你個朋友有心 但社工嘅本質係仆街 係維穩
大把做保險都係真心幫人
幫人跟單跟到老婆生仔都去唔到都係賺雞碎
咁就代表保險唔仆街？

社工degree唔係一出嚟都起碼2萬咩？

其實我真係唔明社工點解會係一門專業。
只不過安慰個client 同轉介俾心理醫生。
識吹水同健談就做到啦，考咩鬼牌。

專業維穩
巿區重建 菜園村 新界東北
幾多社工落水叫居民走

仲有帶細路返大陸認識祖國
包容蝻蝗

社工最叻係跟機構指示
機構收政府錢維穩無計啦 唔通唔出糧咩
最好個個月準確出糧
同全職示威 / 五毛無咩分別

因為人地廢極都叻過你呀蒙撚
你係垃圾係地底泥

有社工做社區工作組織街坊上街示威，做意識提升工作，教街坊做精明選民，盡公民責任。 btw 有社會弱勢，老弱傷殘時都係社工去服務，無左佢地你等政府幫？
我好認同社工有時維穩，亦都唔鍾意咁，但係好似基進果班你地無留意喎。

典型嘅社工式語言偽術

示威 和理非非非暴力非粗口行個圈打卡返屋企 維穩前線

盡公民責任投票投邊個呀

服務弱勢？
老友你出糧架喎
咁我係咪可以講倫敦金服務眾生

社工都叫維穩？當年何君堯言論 社工總會即係寄信去英國強烈讉責 其他行業呢？ 仲未計做青少年 做cd既 empower client提升公民意識 用居民自身既權利去幫自己 仲有呀 社工唔係淨係輔導人 點樣去運用社區資源 微觀宏觀咁協助client 認同呢行多左好多紅底機構 但仆街既唔係社工 係肥上瘦下個班高層 我信香港仲有好多有heart既社工 你估人工真係好高咩 搵到食架咋 為搵錢唔會去做啦

同你講 好多社工都行得好前 係你自己無留意

社工degree 應該唔止2萬
Assistant Social Work Officer(ASWO)
如果間機構跟政府,pt 16 3皮

如果夠年資有位上,個人工升得好痴線

批評之前不妨了解下社工既工作先
其實唔係單單同人傾計鳩吹
社工有一個好重要既理念係：empower啲人 令到佢地可以自強自助
傾計既過程點樣幫助對方搵到自己既價值觀/盲點/kick住左既位，處理返一啲過去被忽略但其實一直影響住自己既野，希望佢第日可以有更好既方法去面對挑戰
社工未必可以好似醫生律師咁，直接幫手解決困難，但係就會喺人既生命堆下種子，希望有一日會開花結果，改變到佢既生命。

3萬咁多

的確有

班撚樣乜柒都唔知 連最基本社工既課程要讀乜都唔知就出黎9up 仲話同保險冇分別 有冇試過對住一班毫無自理能力既client 開組 如果有你地所謂既9吹傾下計就搞掂 個個都去做啦 我諗你未坐暖張登已經驚到話要走喇 社工的確唔係好專業 但都唔係好似你地講求其9up就得

講出黎面唔面紅
有邊科理論唔係講到自己高高在上
你估你真係Carl Roger呀？

社工仆街唔係講學術理念層面
係講做個班爛坦
拎到個社工牌當正自己專業同聖人咁
我夠知社工唔應該鳩吹 不過執行同理論兩回事呢

前面仲有個撚樣話唔少社工行得前
邊到唔少呀？睇過？
更多唔係社工行得仲前呀
名都up唔出都仲要想搶光環

社工不嬲垃圾來

唔知你有無試過令到一個對政府無睇法無感覺的人明白而家社會有問題，唔公平，政府無承擔，之後身體力行去出聲。我唔知你想叫D人做咩，不過如果你想推動人去反政府，咁我都想知你會用咩方法做。社工會在社會制度內搵空間爭取，呢個就係你地成日講維穩的一面，好多社工都唔想推翻現有社會制度，係想制度內逐步改善。如果你係想要革命，應該要搵革命家，然後批評社工係社會鴉片。

其實社工唔係淨係得地區工作，遊行示威
更多係喺中心、院舍搞小組搞活動，做預防性/發展性/治療性嘅服務
「行得前」既社工或者係想改變制度、提出不公義嘅地方，無錯改變制度可能係根治問題既辦法，但真係咁易改變到咩？係改變之前，仲有一班人實實在在面對緊困難，或者將會有機會面對挑戰。
所以另一邊廂，有另一班社工同佢地同行，搵方法喺現行制度下生存得更健康。

無錯大把人比社工行得仲前，仲勇武，所以唔應該拎呢樣野黎打飛機
社工訓練好重視人本，成日諗點樣先係對服務對象最好？遊行示威爭取福利定埋身既小組服務輔導服務？呢啲都係唔同社工有唔同取向，但目的其實都係想服務對象過得好啲

Btw 見你講起Carl Roger （留意返其實係Rogers），其實佢提出既Person-centred therapy 正正講緊社工要進入Client既世界，佢強調empathy 同理心，Positive Regard 正面回饋，要理解 體諒 欣賞佢，陪伴佢等佢知道自己唔孤單。我想知道佢點樣令你覺得係高高在上？

另外，existential approach 其實都好強調要陪伴client成長，等佢慢慢覺悟，成個過程唔批判唔指責架啵

其實你係咪智障
而家有問題做社工個班爛坦
唔係書本個approach/ perspectives
你好適合做社工 因為你連聆聽同明白嘅能力都無

而家叫班社工為左收政府錢就咩都做得出
咁就叫反政府？
社工睇野真係土唔同啲

仲有
你哩堆野全部都係從其他學科借返黎
唔關社工事
真正屬於社工嘅只有維穩價值 同 維穩歷史

咁佢都唔考aswo

可能考唔到掛

大家咁話啦
我覆緊你講嘅野喎，係你眼殘定我有幻覺？
「講出黎面唔面紅
有邊科理論唔係講到自己高高在上
你估你真係Carl Roger呀？」

回應緊社工理論其實係強調平行、同行嘅關係，或者你驗驗眼或者記憶力先

咁閣下對現行社工採用既服務方針、方向、手法有無研究，或者了解多少少先？
啱呀，社工起源係維穩
但而家中心入嘅服務
例如小組，提升小朋友自信心、幫助失婚人士重拾對愛情既信心；
又或者係輔導工作，處理家長管教手法同親子關係
你認為呢啲係唔係維穩？

我舉Carl Roger 係因為佢係少數言行合一嘅人
雖則佢唔係社工
咁的確書上面嘅野係完美又點

一 社工只不過係聲稱會借用
二 但做出黎唔係
成日拎住啲理論打飛機
明明係鳩吹仲成日話自己受過專業訓練
人地質疑個陣就係到背書

多得你呢啲令人更加睇唔起社工

社工吹下水 搞下event
做下家訪又可以claim ot假
開下會 咁又一day

有一個倫敦金幫到人係咪代表成個倫敦金都係好？
社工剩係得IFSC呀？
剩係講無咁負面嘅類型有咩用
社工本質係維穩
不如我地又深入探討下班出巿建局糧幫手收樓個堆社工嘅手法好無

讀過社工你就知事實真係樓主咁講

最矛盾嘅地方就係而家社工係專業，但係工作上唔可以當自己係專業，高高在上擺款對人。

畢業後仲做呢行嘅一堆為人工，一堆真係有火有心。只不過社工受制度化同專業化影響下，挑選人材變咗睇數字，唔係睇心 有心入行嗰班成日都屌晒鬼唔係有心就唔好霸住個學位。大把人當社工係水泡科，出嚟又有番啲人工就繼續做，實際冇心做，令到你哋眼中社工個朵臭晒。

利伸我而家讀緊，本身做緊呢行再去讀，當初真係有心有火，我都發現啲同學太參差。

社工讀嘅嘢其實牽涉到唔同範疇，有人話社工靠把口搵食，但其實唔代表啲嘢係吹出嚟。不過社工作為一個專業，講出嚟嘅係有一定權威性，不過個人厚面皮，持住自己有個牌呃飯食，做嘢垃圾都見唔少。

確實我唔係鍾意一竹桿打一船人，但係無可否認呢行有人呃飯食。認真，有時間真心討論下，不論以前做嘢，而家讀書，呢一行搞到我有時真係幾灰。算啦，我都係溫書算喇......

不過多左好多degree搵唔到食既人 為左搵錢去報個社工master 但都不少有heart既社工

唔明點解社工紋身有咩問題

係呀 你講得岩 好多時社工真係未必幫到 社工解唔解決到樓價高問題？ 一個人生活係都市 社會對佢地影響係最大 當一個社會咁多問題 生活係度既人點會好 點會開心？ 一盆花就算有幾靚既種子 無太陽都係徒然 其實唔可以怪晒社工 得一雙眼一對手 有問題既人越黎越多 要去解決社會問題唔係加多d社工 因為咁樣係治標不活本 明未

屌班垃圾社工做緊既野 我搵個中六畢業都識做啦 洗撚收咁高人工咩

傻仔 叫你寫個session plan都企撚左係度啦 到你實戰落到場你就知有幾困難

社畜嬲嬲豬呀？, 講真有幾多吹水野你自己心裏有數

佢哩種咪香港典型社工
鳩up多過呼吸
一有質疑就話人唔識社工做乜學乜
一係就一味背書背返上堂ppt 野出黎

我話知你受過海軍陸戰隊訓練咩
你有幾多料係最直接

起薪同護士一樣

master都唔係個個得

aswo位已經少同競爭大
你仲要吹到夠年資可以上位
個工作量同責任大到你唔信
swo唔好以為係升一級
兩者個差距係超級大

咪撚信啦
HD asso課程都講明係做assistant位
好多都得萬幾蚊嫁ja

大把你master 都係SWA 咋
有時一間centre 得一個ASWO

檢討下自己點解搵唔到幾皮一個月好過啦

咁事實有人逗緊呢個人工
喂大佬如果位係多 一出來28k
(宜家好似去到30k頭)
全世界仲走去讀工程 it啦 ?

番工咪又係同d vendor聯絡搞下活動
寫下賽後report 同client吹兩嘴
出去話搞活動,見client
邊個知你去做乜
咁就一day 好過果d degree文員仔

你都on9 咁係校長生仔無屎忽 係個制度無屎忽 駐校社工有say先得架

你幫一個生仔無屎忽嘅人做生仔無屎忽嘅事係個制度錯
咁上堂駛咩學專業價值同判斷？
直接講邊個出糧聽邊個咪得囉
機構指示凌架所有 最緊要係有得入學校同出糧

好似啲人自己只係傷風咳
就話醫生開下啲自己都識買嘅藥就搵咁多錢一樣。
但又唔識諗下，慶幸自己無大病，
唔駛醫生使出畢生功力來醫你。

政府無死錯人既 唔係難做/惡做點會比呢個人工你

老實講

社工都係工作
有人好有熱誠
有人hea下hea下又一Day
又可能因為種種既原因而咁
有時冇咁多client咪Keep著個Case
原因多的是

利申:社工學生

跟精神病康復既社工
人工20000
要跟50個case
每個case必須每月約見一次
約完返嚟寫report
真心好易做?

社工真係廢，淨係識話你已經好叻嫁啦，點點點，鬼唔撚識講咩

你不如問點解有錢佬個仔又廢又hea點解可以生活無憂日日喺屋企屌女？

駐校唔係比人實習用既位咩
你點會預佢地有用

不論係學位社工定係HD社工係政府既定義都係專業人士
反而護士、小學老師依D就係輔助專業人士
政府咁定自然有佢既理由

學位社工仲要係少數pt16-33既工種(起薪>$30,000)
當然唔夠d好專既科成pt27起跳
但護士、pt/ot/rd依d職業人工其實仲低過社工(佢地要升多一級max先去到33)
點解有咁既人工，社工既重要性/專業性應該唔低

事實上有唔少社工有學好多治療法
更有d係做到生意
但亦有社工係咩都唔識，尤其係岩岩畢業個d

課程設計上係有好大問題，社工話就話係case/group/cd
但case明顯係香港係佔多數
不過case既技巧/治療法，係香港1、2個course就教哂
事實上真係要學，一個治療法都夠你學足12堂
自然香港既社工可以勁既好勁、廢既好廢

而LSG更加係令到勁人卻步
好簡單一個例子，言語治療師一樣係pt16-33，
人地係同牙醫差不多分既神科，但社工只係普通科
但事實上係政府架構中，社工升職機會比言語治療師好多
當然言語治療師本身可以私人執業既機會亦比較大
不過如果學位社工大部份都做到aswo+人工3萬起底，我相信會吸引唔少勁人入讀

最慘係好多人，甚至社工本身都以為社工只係有心就得
完全忽視哂其實社工課程雖然簡單，但係要做一個好社工確係要好多技能/治療法
唔會係一般連大學都讀唔到既人可以應付得黎

駐校社工好多時做左野你地唔知姐
仲要駐校社工的確要聽學校話，好多社工上既職能其實係發揮唔到
而且中學駐校社工一定係degree畢業，又要獨立做到
廢既機會其實比較低

老實講，你睇醫生好多時佢都未必真係醫得到你
唔通你又鬧哂醫生廢?

邊啲單位咁筍，介紹下
我果度全世界都會Mon住我

任何工都係。上心咪辛苦。
hea做咪廢囉

全世界政府都介定呢行做專業人士總有原因
你可以話香港社會/制度/培訓令呢班從業員有好多水平唔夠
但唔係否定呢個職業既價值

技巧上黎講，社工真係唔係太“專業”，d所謂 skill基本上用黎用去都係個d咩cbt...聽到悶。

其實社工唔應該太過介懷/強調自己係咪專業，因為社工根本唔應該係一個sell“專業”既行業。老實講，同其他專業比，社工有幾“專業”？自己知咩料啦所以社工請不要拎住個“專業”既名打飛機

講到尾，社工重要在個套價值，上面有講啦，例如empowerment之類，可能有人覺得好流好假，唔否定既，因為真係唔係咩好高深既野。但如果做到出黎，相信對client既成長係絕對有幫助。而社工呢種咁強調價值既工作，反而係呢個注重實用/效率既社會入面未必咁多

做到“專業”社工唔難(而家大撚把社工課程)，做到好社工，貫徹到個價值，好難。有po主口中講既垃圾社工絕對唔奇，仲應該有好撚多

社工畢業有個牌
類似職員證咁
每唔知幾多次要想繼續做社工比錢續

可能咁以為自己專業